[
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会明确提出我国社会主义经济是()基础上的有计划的商品经济。",
        "option": [
            "私有制",
            "公有制",
            "小农经济",
            "集体经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705717534720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁去世后，斯大林在领导苏联党和人民进行社会主义建设的过程中，建立了人类历史上第一个()。",
        "option": [
            "无产阶级专政政权",
            "无产阶级专政国家",
            "社会主义制度",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705780449281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，民粹派把村社同资本主义()起来的观点是不符合事实的。",
        "option": [
            "等同",
            "协调",
            "对立",
            "混淆"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705558151170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，支持列宁的是多数派，被称为()。",
        "option": [
            "孟什维克",
            "多数主义",
            "布尔什维克",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705553956865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到改革开放前，在我党探索社会主义建设道路的积极成果的指导下，我国社会主义建设取得了多方面的巨大成就，尤其表现在建立了相对独立完善的()和国民经济体系。",
        "option": [
            "农业体系",
            "国防体系",
            "工业体系",
            "科研体系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705205829632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义取代资本主义是()社会基本矛盾发展的必然结果。",
        "option": [
            "当代",
            "近现代",
            "资本主义",
            "社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705264549889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁得出社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的结论依据是（）。",
        "option": [
            "资本主义必然灭亡、社会主义和共产主义必然胜利的规律",
            "帝国主义时代资本主义政治经济发展不平衡的规律",
            "资本主义国家无产阶级与资产阶级斗争的规律",
            "无产阶级是最先进、最革命的阶级的原理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705545568257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生于19世纪()年代。",
        "option": [
            "30",
            "40",
            "50",
            "60"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705755283456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“国际工人协会”是（）的名称",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705826586624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，在10世纪90年代马克思主义内部产生的修正主义派别中，()是一个典型代表。",
        "option": [
            "杜林主义",
            "蒲鲁东主义",
            "拉萨尔主义",
            "伯恩斯坦主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705570734081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造主要采取了()政策。",
        "option": [
            "强制公有化",
            "自觉公有化",
            "和平赎买",
            "强制赎买"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705230995457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从鸦片战争到辛亥革命期间，中国人民在不同时期和不同程度上进行的反帝反封建的斗争，属于（）的范畴。",
        "option": [
            "无产阶级额革命",
            "旧式民主主义革命",
            "社会主义革命",
            "新式民主主义革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705860141057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第一个阶段是()。",
        "option": [
            "起步的社会主义",
            "不发达的社会主义",
            "原始的社会主义",
            "初级阶段的社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705222606848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "将马克思关于共产主义第一阶段或第几阶段明确成为社会主义的是（",
        "option": [
            "恩格斯",
            "列宁",
            "毛泽东",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705801420802",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百家争鸣”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705205829633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段在分配上坚持以()为主体，多种分配方式并存的制度。",
        "option": [
            "按生产要素分配",
            "按劳分配",
            "按资分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705168080897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()开启了改革开放的中国社会主义新征程。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二届三中全会",
            "十一届四中全会",
            "十二届四中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705721729024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代，工业革命首先在（）发起，资本主义生产开始由（）向（）转变。",
        "option": [
            "英国自由资本主义垄断资本主义",
            "美国自由资本主义垄断资本主义",
            "英国工场手工业机器大工业",
            "美国工场手工业机器大工业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705809809408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我党对社会主义建设道路探索的成果是()的重要组成部分，是我们必须长期坚持的指导思想。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705210023937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者摩莱里在《自然法典》中以()的形式勾勒了未来共产主义社会的蓝图。",
        "option": [
            "游记文学",
            "哲学原理",
            "法律条文",
            "政治论战"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705377796097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平从()个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程。",
        "option": [
            "三",
            "四",
            "五",
            "六"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705331658753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告，把十八大以来党中央治国理政新理念新思想新战略，概括为：()。",
        "option": [
            "习近平新时代马克思主义中国化思想",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想",
            "新时代马克思主义中国化思想",
            "新时代科学发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705151303681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到20世纪初，俄国已经成为了一个()国家。",
        "option": [
            "工业资本主义",
            "农业资本主义",
            "农奴制",
            "开明君主制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705562345473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“全世界无产者联合起来”出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705822392321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在社会主义基本制度已经建立的情况下，我们的根本任务已经由解放生产力变为在新的生产关系下()。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "改造政治制度",
            "提高道德水平",
            "发展教育"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705226801153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的实现将意味着人类从必然王国飞跃进了()。",
        "option": [
            "自由王国",
            "偶然王国",
            "太平天国",
            "极乐王国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705440710658",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第一阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705453293569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在东欧社会主义国家，苏联模式的推广具有()色彩，苏联因素的作用至关重要。",
        "option": [
            "自主",
            "独立",
            "输出",
            "输入"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705633648640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》是马克思、恩格斯为（）制定的政治纲领。",
        "option": [
            "国际工人协会",
            "社会主义工人国际",
            "巴黎公社",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705818198017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的解体意味着苏联的改革最终演变成了改向，这里的“改向”指的是()。",
        "option": [
            "改变了国家的资本主义发展方向",
            "改变了国家的集权主义发展方向",
            "改变了国家的社会主义发展方向",
            "改变了国家的集体主义发展方向"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705616871425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论代表的是()的根本利益",
        "option": [
            "无产阶级",
            "劳动人民",
            "被压迫阶级",
            "被剥削阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705277132802",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在狭义上指的是：()",
        "option": [
            "由创立者马克思、恩格斯论述的社会主义",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义哲学",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义政治经济学",
            "马克思主义三个组成部分之一的科学共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705314881536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，孟什维克认为革命应该由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705549762560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变标志着()的失败。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "科学社会主义",
            "科学共产主义",
            "民主社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705633648641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年6月，毛泽东对党在过渡时期的总路线和总任务做了明确阐释。这里讲的“过渡时期”指的是()时期。",
        "option": [
            "私人资本主义向国家资本主义过渡",
            "旧民主主义向新民主主义过渡",
            "社会主义向共产主义过渡",
            "新民主主义向社会主义过渡"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705239384064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在英国古典政治经济学的（）基础上，提出了剩余价值学说，创立了马克思主义政治经济学。",
        "option": [
            "分工协作理论",
            "劳动价值理论",
            "货币金融理论",
            "效用价值理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705482653698",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是()。",
        "option": [
            "效率优先",
            "公平至上",
            "社会稳定",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705163886592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年沙皇签署了废除农奴制的法令，打破了封建制度的坚冰，为()的发展开辟了道路。",
        "option": [
            "俄国专制主义",
            "俄国资本主义",
            "俄国社会主义",
            "俄国村社主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705566539776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被18世纪空想社会主义者摩莱里称为“一切罪恶之母”的是()。",
        "option": [
            "贪欲",
            "利己主义",
            "私有制",
            "金钱"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705381990400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年()结束后，俄国出现了资产阶级临时政府和工兵代表苏维埃两个政权并立的局面。",
        "option": [
            "十月革命",
            "无产阶级革命",
            "七月事变",
            "二月革命"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705545568256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义国家的改革，其性质是（）。",
        "option": [
            "社会主义根本制度改革",
            "原有体制的修补",
            "社会主义制度的自我完善和发展",
            "社会主义制度的变革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705872723968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国正式加入()，标志着我国对外开放进入了一个新的阶段。",
        "option": [
            "世界卫生组织",
            "世界安全组织",
            "世界贸易组织",
            "世界人权组织"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705172275201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年关于()问题的讨论，开启了我党的一次具有深远意义的思想解放运动，为党的十一届三中全会的召开奠定了重要的思想基础。",
        "option": [
            "姓资姓社",
            "普世价值",
            "价值标准",
            "真理标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705725923328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍同情无产阶级的悲惨处境，但又普遍没有认识到：解放无产阶级的社会力量只能是()。",
        "option": [
            "破除理性迷误的天才",
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "具有社会改革意识的掌权者"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705352630273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于对1848年欧洲革命的经验教训的总结，马克思认为无产阶级革命的首要任务是()。",
        "option": [
            "打碎资产阶级国家机器，建立无产阶级专政",
            "发动和组织广大的工人群众，建立无产阶级政党",
            "发动和组织广大的农民群众，建立工农联盟",
            "发动一切革命人民，建立人民民主专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705470070784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "巴黎公社成立于（）",
        "option": [
            "1848年",
            "1864年",
            "1871年",
            "1883年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705826586625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为“文明制度的工业只能创造幸福的因素，而不能创造幸福”，它必将为更高级的社会制度所取代。这里所讲的“文明制度”指的是()。",
        "option": [
            "奴隶制度",
            "封建制度",
            "资本主义制度",
            "社会主义制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705361018881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与以往不同，从19世纪80年代以来，资本主义的发展是以()为主线的。",
        "option": [
            "自由竞争",
            "垄断",
            "反垄断",
            "无偿占有剩余价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705264549890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平和我们党对当代中国基本国情的科学判断是：",
        "option": [
            "我国是最大的发展中国家",
            "我国正处于社会主义初级阶段",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "我国已经是发达社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705868529665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪初期，资本主义发展已经开始向()阶段过渡，资本主义矛盾和阶级对立日益明显。",
        "option": [
            "工场手工业",
            "机器大工业",
            "家庭手工业",
            "电气化工业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705373601792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年党的十四大报告明确指出：“我国经济体制改革的目标是建立()经济体制。”",
        "option": [
            "市场",
            "计划",
            "社会主义市场",
            "社会主义计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705176469504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上实行()的指令性计划体制。",
        "option": [
            "自下而上",
            "自上而下",
            "上下协商",
            "市场调节"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705637842944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界历史上第一次取得胜利的社会主义革命是（）。",
        "option": [
            "法国巴黎公社",
            "俄国十月革命",
            "英国宪章运动",
            "俄国二月革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705683980290",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的基本矛盾是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "生产力和生产关系",
            "生产的社会化和生产资料的私人占有",
            "无产阶级和资产阶级",
            "经济基础和上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705444904961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期以来，科学社会主义发展的主题逐渐转换为()",
        "option": [
            "社会主义如何在与资本主义的并存中发展自身并最终取代资本主义",
            "社会主义如何与资本主义和平共处",
            "社会主义如何参与全球化过程",
            "社会主义如何表现出对资本主义的优越性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705264549888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是习近平就任总书记后反复强调的关于人类社会的新理念。",
        "option": [
            "“命运共同体”",
            "“天下一家”",
            "“人类解放”",
            "“天下大同”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705155497984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代英国开始的工业革命，是以()的发明和应用为开端的。",
        "option": [
            "纺织机器",
            "远洋航海技术",
            "火力发电机",
            "内燃机"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705369407490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在新经济政策的条件下，苏维埃向()做出了让步。",
        "option": [
            "资产阶级专政",
            "私人贸易",
            "资产阶级民主",
            "资本主义复辟"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705520402433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "康帕内拉所构思的空想社会主义社会叫做()。",
        "option": [
            "千年王国",
            "太平天国",
            "上帝之城",
            "太阳城"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705386184705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯所创立的无产阶级的哲学世界观是：()。",
        "option": [
            "辩证唯物主义和历史唯物主义",
            "辩证唯物主义",
            "历史唯物主义",
            "唯物主义辩证法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705486848001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏维埃社会主义共和国联盟（简称苏联）于（）年正式成立。",
        "option": [
            "1917",
            "1919",
            "1922",
            "1923"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705847558146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "否认俄国资本主义发展的必然性，否认无产阶级的先进作用，认为知识分子领导的农民是革命的主要力量，认为俄国可以绕过资本主义直接由农民村社过渡到社会主义的政治派别是（）",
        "option": [
            "孟什维克",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派()"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705843363840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫所构思的空想共产主义社会叫做：()。",
        "option": [
            "自由共和国",
            "平等共和国",
            "人民共和国",
            "民主共和国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705373601793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1902年出版的《怎么办？》中，列宁系统地批判了()，论述了建立无产阶级政党的理论。",
        "option": [
            "巴枯宁主义",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705558151169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年的欧洲革命总体上是()性质的革命。",
        "option": [
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "反殖民",
            "人民大众"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705465876481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪30年代之后，空想社会主义进入最后时期，这一时期德国空想社会主义者的代表人物是：()。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "考茨基",
            "魏特林",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705348435969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，对于处在资本主义包围之中的苏联来说，工业化的任务不仅要增加整个国民经济中工业的比重，而且要在这种发展中保证国家在经济上的()。",
        "option": [
            "加速增长",
            "独立",
            "全面发展",
            "合理比重"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705772060672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓，也是邓小平理论活的灵魂，是（）。",
        "option": [
            "实事求是",
            "解放思想，实事求是",
            "与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705868529666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，对农民生产积极性打击最大的是其中的()政策。",
        "option": [
            "取缔私人贸易",
            "义务劳动制",
            "私企国有化",
            "余粮收集制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705537179648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第二阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705453293568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界历史上第一个工人阶级的政权是（）。",
        "option": [
            "巴黎公社",
            "国际工人协会",
            "俄罗斯工兵苏维埃",
            "社会党国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705461682176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个必然”指的是：()",
        "option": [
            "统治者的必然灭亡和人民群众的必然胜利",
            "资本主义的必然灭亡和社会主义的必然胜利",
            "落后生产力的必然灭亡和先进生产力的必然胜利",
            "旧事物的必然灭亡和新事物的必然胜利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705310687233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义代表的是还处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "自在阶级",
            "落后阶级",
            "受剥削阶级",
            "被统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705394573312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套()的经济政治体制，人们通常称之为“苏联模式”。",
        "option": [
            "高度集中",
            "高度自由",
            "高度专制",
            "高度民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705642037248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "南斯拉夫对本国社会主义道路的独立探索被称为“()”。",
        "option": [
            "南斯拉夫特色社会主义",
            "南斯拉夫社会主义",
            "民主社会主义",
            "自治社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705621065729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，英、法、日等（）个国家会同俄国国内反动势力，对新生的苏维埃政权发动了武装入侵。",
        "option": [
            "14",
            "10",
            "8",
            "6"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705541373954",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年，副总统亚纳耶夫等部分苏联高级领导人发动了震惊世界的（），加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": [
            "退党事件",
            "十月事件",
            "波兹南事件",
            "八一九事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705855946753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第二个阶段是()。",
        "option": [
            "成熟的社会主义",
            "高级阶段的社会主义",
            "比较发达的社会主义",
            "原始的共产主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705218412545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义代表的是已经处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "革命阶级",
            "自为阶级",
            "进步阶级",
            "新兴阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705390379009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "发展中国特色社会主义必须坚持以()为中心的发展思想，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。",
        "option": [
            "公民",
            "人民",
            "大众",
            "人类"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705147109377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度基本确立之后，分配制度主要采取的是()。",
        "option": [
            "按能力大小分配",
            "按革命贡献分配",
            "按劳分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705235189761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新兴资产阶级和资产阶级化的贵族使用野蛮的暴力手段，加速生产者同生产资料的分离，并把生产资料和财富迅速集中到少数人手中的过程，被称为()过程。",
        "option": [
            "资本暴力积累",
            "资本原始积累",
            "资本野蛮积累",
            "资本自发积累"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705398767616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()认为，资本主义制度存在着“个人反对大众的普遍战争”，其实质是工厂主阶级和一无所有阶级的对立。",
        "option": [
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "温斯坦莱",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705365213185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，苏联工业化的中心，工业化的基础，就是发展()。",
        "option": [
            "重工业",
            "轻工业",
            "军事工业",
            "高科技"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705654620160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门的自然观基本是唯物主义的，但社会历史观却是唯心主义的，认为（）是推动历史进步的动力。",
        "option": [
            "人类理性",
            "上帝意志",
            "个人意志",
            "民族精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705369407488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "立足于中国特色社会主义伟大实践，在借鉴世界最新发展理念的基础上，以胡锦涛为总书记的党中央提出了()这一重大战略思想。",
        "option": [
            "“三个代表”重要思想",
            "科学发展观",
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705168080896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶把取代资本主义的社会制度称为和谐制度，其基本单位叫做：()。",
        "option": [
            "合谐公社",
            "合作社",
            "法郎吉",
            "互助社"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705365213184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的内部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "无产阶级和资产阶级",
            "无产阶级和官僚阶层",
            "无产阶级和反革命势力",
            "无产阶级和农民"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705776254977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为发展科学社会主义的根本前提是()。",
        "option": [
            "坚持科学社会主义的基本原理",
            "坚持马克思、恩格斯对科学社会主义的论述",
            "使科学社会主义与时俱进",
            "使科学社会主义符合时代特点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705570734080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "受时代的限制，（）的空想社会主义披着宗教神学的外衣",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705809809409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代到70年代初，发达资本主义国家普遍出现了一个经济的()。",
        "option": [
            "萧条期",
            "下行期",
            "繁荣期",
            "滞涨期"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705725923329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1997年党的十五大上，十一届三中全会以来马克思主义中国化的最新理论成果被正式命名为()。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义商品经济理论",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705709146113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了()。",
        "option": [
            "新常态",
            "新时代",
            "新变化",
            "新世界"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705159692289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国()诞生于19世纪中叶，其基本理论可溯源到赫尔岑和车尔尼雪夫斯基的村社社会主义思想。",
        "option": [
            "无政府主义",
            "合法马克思主义",
            "经济派",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705562345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为标志，世界社会主义已经走过整整500年的历程。",
        "option": [
            "马克思、恩格斯出版《共产党宣言》",
            "马克思出版《资本论》第一卷",
            "托马斯·莫尔出版《乌托邦》",
            "恩格斯出版《社会主义从空想到科学的发展》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705738506240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业进行社会主义改造的一大特点是，坚持把对生产资料所有制的改造和对()的改造结合起来。",
        "option": [
            "人",
            "物",
            "生产力",
            "世界"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705230995456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）十大通过了《关于以粮食税代替余粮收集制》的决议，决定废止()，推行新经济政策。",
        "option": [
            "临时共产主义",
            "平均共产主义",
            "传统经济政策",
            "战时共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705532985345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为社会上存在的一切罪恶都是由()产生出来的。",
        "option": [
            "不合理的社会制度",
            "不完满的人类道德",
            "人类的贪欲",
            "缺乏信仰"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705356824576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人自由发展的条件。”这句话出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705834975232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫对斯大林的态度和评价采取的是()的态度，造成了苏联党和人民的思想混乱。",
        "option": [
            "全盘否定",
            "全盘肯定",
            "辩证否定",
            "辩证肯定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705616871424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的外部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "社会主义国家与其他一切资本主义国家",
            "社会主义国家与其他一切国家",
            "社会主义国家的无产阶级与资本主义国家的资产阶级",
            "社会主义国家的统治阶级与资本主义国家的统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705776254976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()主张放弃科学社会主义的一般原理和最终目的，提出了“运动就是一切，最终目的是微不足道的”这一“名言”。",
        "option": [
            "杜林",
            "普列汉诺夫",
            "考茨基",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705763672065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，发展无产阶级文化应当吸收借鉴人类一切优秀文化成果，切忌()的做法。",
        "option": [
            "只以马克思主义为指导",
            "资产阶级的文化污染",
            "历史虚无主义",
            "封建社会的文化遗毒"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705528791040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国著名的唯心主义哲学家（）认为，整个世界处于不断运动、变化和发展之中，矛盾是发展的内在根源。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "叔本华",
            "海德格尔",
            "尼采"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705486848000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为维护少数民族管理本民族事务的权利，维护国家统一和民族团结，我国实行了()制度。",
        "option": [
            "民族迁徙融合",
            "民族独立自治",
            "民族区域自治",
            "民族区域军垦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705235189760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1847年6月，正义者同盟在伦敦举行第一次代表大会，决定将正义者同盟改名为：()。",
        "option": [
            "共产党",
            "社会党",
            "工人党",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705474265089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，违背了社会发展规律，脱离了当时俄国的国情，引发了社会的不满，一些地方甚至出现了士兵叛乱，其中最为突出的一次是()。",
        "option": [
            "敖德萨水兵叛乱",
            "战舰波将金号水兵哗变",
            "喀琅施塔得水兵叛乱",
            "战舰阿芙乐尔号水兵哗变"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705537179649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，剩余价值生产的起点是()。",
        "option": [
            "货币转化为资本",
            "土地转化为资本",
            "地主转化为资本家",
            "农民转化为工人"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705461682178",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1847年的《哲学的贫困》中，马克思已经初步提出了()的思想。",
        "option": [
            "价值规律",
            "辩证法",
            "剩余价值",
            "唯物主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705478459392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思誉为“科学社会主义入门”的著作是：()。",
        "option": [
            "《社会主义从空想到科学的发展》",
            "《共产主义原理》",
            "《反杜林论》",
            "《共产党宣言》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705449099264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的阶级条件是：()",
        "option": [
            "地主阶级灭亡",
            "农民阶级破产",
            "资产阶级成为统治阶级",
            "早期无产阶级的出现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705394573313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1919年五四运动的爆发，使中国()作为独立的政治力量登上了历史舞台，成为中国民主革命的领导阶级。",
        "option": [
            "知识阶级",
            "工人阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705683980289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "尽管我们所处的时代同马克思所处的时代相比发生了巨大而深刻的变化，但从世界社会主义500年的大视野来看，我们依然处在()所指明的历史时代。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "列宁"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705142915072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个国际性的无产阶级政党是()。",
        "option": [
            "社会民主工党",
            "社会民主党",
            "共产主义者同盟",
            "共产党"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705474265088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门曾经详细论述过取代资本主义制度的未来的社会制度，即()。",
        "option": [
            "协和制度",
            "公社制度",
            "共产主义制度",
            "实业制度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705369407489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了（）的纲领性声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": [
            "《阿拉木图宣言》",
            "《走向人道的民主的社会主义》",
            "《新联盟条约》",
            "《告苏联人民书》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705855946752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在关于什么是列宁主义的论争中，用不断革命论来解释列宁思想的是()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705780449280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会作出决策，要把党的工作重心转移到()上来。",
        "option": [
            "经济建设",
            "政治建设",
            "文化建设",
            "生态建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705721729025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年3月5日，（）发表了著名的“铁幕演说”，揭开了冷战的序幕。",
        "option": [
            "丘吉尔",
            "杜鲁门",
            "马歇尔",
            "斯大林"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705855946754",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "周期性经济危机的出现，是()日益显露和激化的一大表现。",
        "option": [
            "封建社会基本矛盾",
            "压迫者和被压迫者基本矛盾",
            "剥削者和被剥削者基本矛盾",
            "资本主义社会基本矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705751089154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，为了使苏联避免陷入落后挨打的境地，工业化的速度应该()。",
        "option": [
            "趋缓",
            "趋稳",
            "适中",
            "加快"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705650425857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义反映的是()利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": [
            "早期资本家",
            "早期无产者",
            "早期共产党人",
            "早期马克思主义者"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705310687232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏俄在实行“战时共产主义”政策时期，分配制度主要采取的是()制。",
        "option": [
            "按劳分配",
            "平均分配",
            "按需分配",
            "按战斗贡献分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705541373953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据列宁的分析，在一战前夜，资本主义的发展进入到了一个新的阶段，即()",
        "option": [
            "金融资本主义阶段",
            "自由竞争资本主义阶段",
            "垄断资本主义阶段",
            "全球化资本主义阶段"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705272938496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年3月，为了使俄国尽快摆脱帝国主义战争，使新生的革命政权赢得和平喘息的机会，苏俄与()签订了《布列斯特和约》。",
        "option": [
            "英国",
            "法国",
            "德国",
            "波兰"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705541373952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在总结巴黎公社的经验教训时，马克思指出，无产阶级革命成功并保住革命果实的首要条件是，无产阶级要有()。",
        "option": [
            "国际的联合",
            "革命的武装",
            "农民的支持",
            "自己的根据地"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705457487873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立于()",
        "option": [
            "十九世纪四十年代",
            "十九世纪八十年代",
            "十九世纪六十年代",
            "十九世纪末"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705306492928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级在机器化大工业生产的条件下生产剩余价值，追逐资本增殖和私人财富累积的同时，也在生产出了自身的掘墓人——()。",
        "option": [
            "共产党",
            "无产阶级",
            "革命阶级",
            "先进生产力的代表"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705440710656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义是相对资本主义而言的一个概念，资本主义表现为个人主义，社会主义表现为（），资本主义表现为资本本位，社会主义表现为（）本位",
        "option": [
            "爱国主义，社会",
            "集体主义，社会",
            "集体主义，国家",
            "爱国主义，国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705797226497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "初步探索社会主义取得的成果及历史经验，不包括（）",
        "option": [
            "要把党和国家的工作重点转到技术革命和社会主义建设上来",
            "社会主义社会的基本矛盾仍然是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾，发展生产力是根本任务",
            "社会主义发展目标是建设“四个现代化”，要集中力量优先发展重工业(√)",
            "必须正确区分和处理敌我矛盾和人民内部矛盾"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705868529664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了中国方案。",
        "option": [
            "解决全球环境问题",
            "解决世界和平问题",
            "解决人类社会发展问题",
            "解决人类贫困问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705142915073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍认为，推动历史发展的根本动力是：()。",
        "option": [
            "理性的进步",
            "生产力的发展",
            "阶级斗争",
            "社会基本矛盾运动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705352630272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第二次全国代表大会明确提出了党的最低纲领和最高纲领，指出我党先是要进行资本主义的民主革命，然后再进行()革命。",
        "option": [
            "自由主义",
            "社会主义",
            "理想主义",
            "国际主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705683980288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）这部著作中，提出了“两个决不会”的思想",
        "option": [
            "《共产党宣言",
            "《<政治经济学批判>序言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705839169537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当苏联的“二五计划”在1937年4月提前9个月完成时，仅用10年左右的时间，苏联的工业总产值已跃居欧洲第()位。",
        "option": [
            "一",
            "二",
            "三",
            "四"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705650425856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，我国在社会主义改造基本完成后，开始进入（）。",
        "option": [
            "新民主主义时期",
            "国民经济恢复时期",
            "从新民主主义向社会主义过渡时期",
            "社会主义时期)"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705864335361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东1956年发表的()为党探索中国式的社会主义道路奠定了理论基础。",
        "option": [
            "《论人民民主专政》",
            "《关于无产阶级专政的历史经验》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论十大关系》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705226801152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大动荡，导致了震惊世界的（）。",
        "option": [
            "匈牙利事件",
            "波兹南事件",
            "十月事件",
            "布拉格之春"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705851752449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对社会主义的认识依据有了根本改变，由主要依据书本和经典作家的文本改变为主要依据()。",
        "option": [
            "思想斗争",
            "理论探索",
            "实践经验",
            "独立探索"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705524596736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年，在与黄炎培谈到如何跳出中国历史上重复出现的兴亡周期律时，毛泽东认为，能够使我党跳出这一周期律的新路是()之路。",
        "option": [
            "民主",
            "统一",
            "团结",
            "进步"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705214218240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于空想社会主义产生的思想渊源的是:()",
        "option": [
            "柏拉图的《理想国》",
            "黑格尔的历史哲学",
            "早期基督教的传说",
            "法国启蒙思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705390379008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后中国人民的反抗斗争屡遭失败的事实，深刻证明()道路在中国根本行不通。",
        "option": [
            "改良主义",
            "革命主义",
            "封建主义",
            "资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705688174592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的历史前提是：()",
        "option": [
            "第一批空想社会主义者的出现",
            "新航路的开辟和地理大发现",
            "资本主义生产方式的出现",
            "生产力水平的不断提高"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705402961920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年苏联新宪法的基础是苏联社会已经基本上实现了共产主义第一阶段，即()。",
        "option": [
            "原始共产主义",
            "初级共产主义",
            "社会主义",
            "国家社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705642037249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思明确提出了共产主义社会发展的两阶段理论的著作是：()。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》",
            "《哲学的贫困》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705457487872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主张建立一元化的、战斗性的、组织严密的党，强调实行()。",
        "option": [
            "民主集中制",
            "民主自由制",
            "领导集权制",
            "权力集中制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705553956864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者在理论上的局限之根源在于思想方法上的()。",
        "option": [
            "唯物史观",
            "唯心史观",
            "唯物主义",
            "形而上学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705352630274",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在写作风格上与《乌托邦》宛如姐妹篇的是（）",
        "option": [
            "康帕内拉的《太阳城》",
            "温斯坦莱的《自由法",
            "摩莱里的《自然法典》",
            "傅立叶的《全世界和谐》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705814003712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "一国建成社会主义的理论是由()首先提出的。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705776254978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于晚期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "伯恩斯坦",
            "温斯坦莱",
            "梅叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705281327104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于苏共二十大秘密报告的历史教训，1956年召开中共八大提出要坚持民主集中制和集体领导制度，反对一切形式的（）。",
        "option": [
            "个人崇拜",
            "贪污浪费",
            "官僚主义",
            "权力崇拜"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705222606849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧洲九国共产党和工人党情报局存在期间，错误地将（）党开除出情报局。",
        "option": [
            "匈牙利",
            "波兰",
            "南斯拉夫",
            "捷克斯洛伐克"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705860141056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁对科学社会主义的发展主要表现为创造性地提出了()的理论",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "共产主义过渡阶段",
            "无产阶级专政",
            "帝国主义理论和社会主义可能在一国或数国首先取得胜利"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705298104321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我党全部理论和实践探索的主题是()。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "坚持和发展马克思主义",
            "坚持和发展科学社会主义",
            "坚持和发展民主的社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705151303680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）被誉为“工人阶级的圣经”",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705834975234",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为代表的共产党人把马克思主义与中国实际相结合，创立了新民主主义革命理论。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "李大钊",
            "毛泽东",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705692368897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，使货币转化为资本的决定性条件是()。",
        "option": [
            "土地的自由买卖",
            "商品交换",
            "商品经济的繁荣",
            "劳动力成为商品"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705461682177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中，毛泽东提出要区分人民内部矛盾和()这两类性质不同的矛盾。",
        "option": [
            "敌我矛盾",
            "人民外部矛盾",
            "军民矛盾",
            "官民矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705230995458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年中国共产党的七大召开，正式确立()为党的指导思想。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "马克思列宁主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705679785985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "学习社会主义发展史关键的四个方面：500年社会主义()，170年社会主义()，100年社会主义()，40年社会主义()",
        "option": [
            "思想史,运动史,制度史,革新史",
            "运动史，思想史,制度史,革新史",
            "运动史，制度史,思想史,革新史",
            "制度史,运动史，思想史,革新史"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705805615104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于中期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "巴贝夫",
            "闵采尔",
            "圣西门",
            "考茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705281327105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个主要组成部分做了系统阐述。",
        "option": [
            "《在马克思墓前的讲话》",
            "《路德维希·费尔巴哈和德国古典哲学的终结》",
            "《反杜林论》",
            "《自然辩证法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705830780929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联“二五计划”在1937年4月提前9个月完成，标志着苏联已经基本实现了()。",
        "option": [
            "社会主义计划化",
            "社会主义工业化",
            "社会主义公有制",
            "社会主义集体化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705646231553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的价值在于：()",
        "option": [
            "对资本主义早期发展弊端进行了深刻揭露和尖锐批判",
            "对未来社会进行了有启发性的设想和憧憬",
            "对资本家的道德败坏进行了无情的嘲讽",
            "对工人的悲惨境地表示了深切的同情"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705319075841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学社会主义的产生，以下说法正确的有（）",
        "option": [
            "科学社会主义是由马克思、恩格斯天才式的头脑中凭空创造的",
            "资本主义机器大工业的发展，是科学社会主义产生的物质基础",
            "科学社会主义是在资本主义基本矛盾充分暴露并趋向激化的条件下产生的",
            "科学社会主义是无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台并为争取自身解放而斗争的历史条件下的产物"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705885306880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是一种()",
        "option": [
            "反对资本主义的思潮",
            "反映早期无产者利益的思潮",
            "幻想建立一个消除贫富对立的美好社会的思潮",
            "揭露了资本主义社会矛盾运动规律的思潮"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705734311937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在国民经济第一个五年计划期间建立了计划经济体制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705180663809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败意味着社会主义不适合苏联的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705600094210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国____是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典哲学",
        "id": "1798736711434371073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了副标题为“民主派机关报”的《____》。",
        "option": "",
        "answer": "新莱茵报",
        "id": "1798736711446953985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在讲话中，将世界社会主义500历史划分为____个时间段。",
        "option": "",
        "answer": "六",
        "id": "1798736711400816641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）决定废止“战时共产主义”，实行____。",
        "option": "",
        "answer": "新经济政策",
        "id": "1798736711488897025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月《____》的发表，是科学社会主义诞生的标志。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1798736711446953984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊在《新青年》发表《____》，系统介绍马克思主义理论，在当时的思想界产生了重要影响。",
        "option": "",
        "answer": "我的马克思主义观",
        "id": "1798736711543422977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期____运动的领导人和理论家、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "掘地派",
        "id": "1798736711421788162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1864年10月11日，国际工人协会即“____”在英国成立。",
        "option": "",
        "answer": "第一国际",
        "id": "1798736711451148288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年，____提出进入全面开展社会主义建设的时期，到1980年建成共产主义。",
        "option": "",
        "answer": "赫鲁晓夫",
        "id": "1798736711522451456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年9月，中共十二大召开，____在大会开幕词中明确提出“建设由中国特色的社会主义”这一命题。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1798736711551811586",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会果断抛弃“____”的口号，做出把党和国家的工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的历史性决策。",
        "option": "",
        "answer": "以阶级斗争为纲",
        "id": "1798736711551811584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在波兰，以____为核心的反对派不断逼迫执政党妥协让步，最终取而代之。",
        "option": "",
        "answer": "团结工会",
        "id": "1798736711539228672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义制度基本矛盾的突出表现，就是被马克思、恩格斯称为“____”的周期性的经济危机。",
        "option": "",
        "answer": "社会瘟疫",
        "id": "1798736711434371072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国加入____，标志我国对外开放进入了一个新的阶段。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "世界贸易组织",
        "id": "1798736711556005889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年，沙皇亚历山大二世签署了废除____的法令，为俄国资本主义发展开辟了道路。",
        "option": "",
        "answer": "农奴制",
        "id": "1798736711467925505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者巴贝夫提出了“____”的理想。",
        "option": "",
        "answer": "平等共和国",
        "id": "1798736711425982465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，存在着对十月革命的指责、批判之声，其中，____的“早产论”就是典型代表。",
        "option": "",
        "answer": "考茨基",
        "id": "1798736711480508417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在管理体制上，采取____的管理方式。",
        "option": "",
        "answer": "行政命令",
        "id": "1798736711509868545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____从他的不断革命的理论出发，对一国建成社会主义的问题做了否定回答。",
        "option": "",
        "answer": "托洛茨基",
        "id": "1798736711497285632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____将马克思所说的共产主义社会两个阶段分别称为社会主义社会和共产主义社会。",
        "option": "",
        "answer": "列宁",
        "id": "1798736711459536897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须走中国道路，就是要坚定不移地走____道路。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736711564394496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯合著的《____》系统地阐述了唯物主义历史观，科学揭示了人类社会发展的规律。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1798736711442759680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在政权建设上，片面强调____和无产阶级专政，忽视民主和法制建设。",
        "option": "",
        "answer": "阶级斗争",
        "id": "1798736711514062849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1871年3月18日，巴黎工人阶级举行起义，建立了世界历史上第一个工人阶级的政权——____。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1798736711455342592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“运动就是一切，最终目的是微不足道的”是____的名言。",
        "option": "",
        "answer": "伯恩施坦",
        "id": "1798736711467925504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有社会主义才能救中国，只有____才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736711568588800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，资本主义从自由资本主义过渡到私人垄断资本主义，资本主义社会固有的各种矛盾空前激化，世界进入了____的新时代。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1798736711409205248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "由于对余粮收集制的不满，一些地方出现了农民暴动和士兵叛乱，其中最为突出的是曾作为十月革命重要军事力量的____水兵发生的武装叛乱",
        "option": "",
        "answer": "喀琅施塔得",
        "id": "1798736711488897024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，创立了“____”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1798736711564394497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪70年代中期以后，以马克思的《哥达纲领批判》和恩格斯的《____》等著作为标志，实现了科学社会主义基本原理的系统化。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1798736711455342593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国建成社会主义”的理论，是由____首先提出的。",
        "option": "",
        "answer": "斯大林",
        "id": "1798736711493091329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》是由列宁等人创办的第一个全俄马克思主义的秘密报纸。",
        "option": "",
        "answer": "火星报",
        "id": "1798736711472119808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，____把农民作为实现社会主义主要阶级力量只能是一种幻想。",
        "option": "",
        "answer": "民粹派",
        "id": "1798736711467925506",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯强调了唯物史观和____理论在社会主义从空想到科学的发展过程中的基石作用。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1798736711463731200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是反映____无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": "",
        "answer": "早期",
        "id": "1798736711405010945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济发展战略上，以重工业为重点追求____式的粗放增长。",
        "option": "",
        "answer": "外延",
        "id": "1798736711514062848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个组成部分做了系统阐述。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1798736711459536898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1968年捷克斯洛伐克进行了一场被称为“____”的改革运动，后被苏联等国出兵扼杀。",
        "option": "",
        "answer": "布拉格之春",
        "id": "1798736711530840064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义，广义上指____的整个思想体系。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1798736711400816640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利后在我国建立的是____社会，它并不是一个独立的社会形态。",
        "option": "",
        "answer": "新民主主义",
        "id": "1798736711543422978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国二月革命胜利后，出现了资产阶级临时政府和工兵代表____两个政权并立的局面。",
        "option": "",
        "answer": "苏维埃",
        "id": "1798736711476314113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，苏维埃政府提出了“一切为了前线，一切为了胜利”的口号，实施了被称为“____”政策。",
        "option": "",
        "answer": "战时共产主义",
        "id": "1798736711484702721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在改革开放和社会主义现代化建设时期，我们党把科学社会主义同当代中国实际和时代特征相结合，开创和发展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736711413399554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯关于俄国有可能跨越资本主义制度的“____峡谷”的论述，包含着历史发展丰富性和辩证性的思想。",
        "option": "",
        "answer": "卡夫丁",
        "id": "1798736711463731201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年1月，保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚、苏联和捷克斯洛伐克六国决定成立____委员会。",
        "option": "",
        "answer": "经济互助",
        "id": "1798736711505674240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年8月19日，苏联发生了震惊世界的“____事件”，但它非但没能挽救联盟，反而加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": "",
        "answer": "八一九",
        "id": "1798736711535034369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "优先发展____是苏联工业化的重要特征。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1798736711497285634",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏共二十大后，苏联社会主义模式的弊端和缺陷进一步暴露出来，毛泽东依次为契机明确提出要“____”，独立探索一条适合中国国情的社会主义建设和发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "以苏为鉴",
        "id": "1798736711547617281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上，实行单一的生产资料____。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1798736711505674242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以____为首的苏共放弃马克思主义指导地位，鼓吹“人道的民主的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1798736711539228673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为____是资本主义的最高阶段，也是无产阶级革命的前夜。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1798736711476314112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会明确宣布，我们党的奋斗目标是在中国实现社会主义和____。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1798736711543422976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____上台伊始就打出“全面改革”的旗帜，提出经济“加速战略”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1798736711530840065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的全盘____运动为工业化积累了大量资金，在一定程度上完成了对农业的社会主义改造，但在同时也存在一些问题。",
        "option": "",
        "answer": "农业集体化",
        "id": "1798736711501479936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为对抗冷战，1947年9月，南斯拉夫、保加利亚、罗马尼亚等九个国家的共产党和工人党成立____。",
        "option": "",
        "answer": "情报局",
        "id": "1798736711501479937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的____通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，标志着党在指导思想上的拨乱反正胜利完成。",
        "option": "",
        "answer": "十一届六中全会",
        "id": "1798736711551811585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习总书记在党的十九大报告中指出，中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，____。",
        "option": "",
        "answer": "为中华民族谋复兴",
        "id": "1798736711560200193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了新宪法，宣告了____在苏联的确立。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义制度",
        "id": "1798736711497285633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出“____是历史的火车头”的科学论断。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1798736711446953986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年12月，俄罗斯等11个独立国家领导人在阿拉木图举行会议，决定成立____，以取代苏联。",
        "option": "",
        "answer": "独立国家联合体",
        "id": "1798736711535034370",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪40年代，经过资产阶级革命和第一次____，资产阶级在政治经济上的统治地位逐渐稳固。",
        "option": "",
        "answer": "工业革命",
        "id": "1798736711405010946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，列宁阐述了马克思主义关于国家问题的基本观点，丰富和发展了无产阶级专政学说。",
        "option": "",
        "answer": "国家与革命",
        "id": "1798736711476314114",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，马克思第一次明确提出了共产主义社会发展的两个阶段的理论。",
        "option": "",
        "answer": "哥达纲领批判",
        "id": "1798736711459536896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1903年俄国社会民主工党第二次代表大会召开，俄国社会民主工党分裂为____和孟什维克两个派别。",
        "option": "",
        "answer": "布尔什维克",
        "id": "1798736711472119809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在提出的____学说，揭露了资本家剥削的秘密。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1798736711438565377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了《____》的纲领声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": "",
        "answer": "走向人道的民主的社会主义",
        "id": "1798736711535034368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____设计的未来理想社会方案是新和谐公社。",
        "option": "",
        "answer": "欧文",
        "id": "1798736711430176770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义建设时期，以毛泽东发表《____》和《关于正确处理人民内部矛盾的问题》为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "论十大关系",
        "id": "1798736711413399552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1867年马克思出版了划时代巨著《____》。",
        "option": "",
        "answer": "资本论",
        "id": "1798736711451148289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]